菲林相機討論 24

舊post重溫

菲林相機討論 15

菲林相機討論 16

菲林相機討論 17

菲林相機討論 18 （日本菲林機舖頭討論：15頁）

菲林相機討論 19

菲林相機討論 20

菲林相機討論 21

菲林相機討論 22

菲林相機討論 23

===========================

菲林沖曬店推薦

Megatoni Production
專沖黑白 有可以指定沖藥服務
電影菲林 ECN2 / 負片 C41 / 正片 E6 / 黑白正沖
亦有8mm&16mm沖掃服務

地址: 深水埗基隆街139號
（未來會有黑房租賃）

彩圖麗快速沖印
scan 質素非常好

地址: 灣仔謝斐道316B地下 316B,G/F

Dotwell
快、就腳

地址: G/F 44 Carnarvon Road Tsim Sha Tsui

明珠數碼攝影沖曬
負片C41一小時可取,
逢星期二、五手沖黑白,
逢星期三休息
地址: 新界屯門啟發徑萬成大廈1號B2地下

===========================

相機維修師傅

相機維修中心 (最大間)
尖沙咀加拿芬道6C集友大廈B座6字B1室
電話：23663002
FB:
WEB:

專業相機修理中心 盧國華師傅 專門維修歐洲相機
尖沙咀赫德道1-3A利威商業大廈1601室
電話：23888237
FB:

新藝相機修理公司 林師傅
尖沙咀 利時商業大廈 1010
電話：2722 4966

DOT-WELL 天祥影集
尖沙咀加拿分道44號
TEL: 2368 3826
FB:
WEB:

典雅相機 (另設有車MOUNT工場)
佐敦 彌敦道240-252號 立信大廈1樓26室
電話：2302 4595 凌兆鴻師傅
FB:

Monster Piggy Adaptor
WEB：
門市：九龍觀塘毅力工業中心7樓M室(創紀之城6期旁)
WHATSAPP：5128-8255

買左好耐啱啱先用數碼機試，a mode準，乜柒菲林機都用得，百幾蚊抵屌

萬聖節糖果桶

用係其它機點a mode法 ？

支燈跟部機Set 一樣iso 光圈，前面有電眼sensor auto輸出，m mode都有距離比你參考
直射/打班屎都準
Nikon最好就係支燈

LM

咁正

我都好少用燈，平平地買黎傍身

格離post講m，呢道又係講m

有錢奶m窮撚福m

冇㗎喇
我已經洗晒成世用嚟買相機嘅錢
以後唔再買body㗎喇
永遠單吊西

唔怪得成屋都唔夠位你擺
抵你成日比海關老虎屌

我做唔到咁專一

成日淘寶買埋好多濕鳩配件擺擺下唔知去左邊
Filter 都有幾套唔鍾意用step ring

渣㗎

相機如女人，女人如衣服

相機如衣服

諗緊買幾多度ND filter好 大家常用幾多？
我因為中意陽光普照，咁先有心情出街影相
但屌乸星，次撚次都曬死狗，太陽拳咁撚款，100度菲林最快1/1000快門都要較到最細光圈影

佢啲相機真係多撚到著晒上身做衫都得

有ttl 測光就用可調果隻
如果唔係nd8都夠

邊有深山bb咁多

借問聲深山部rb67個sq6背係邊度改？幾錢？

我部機冇測光㗎
用錶㗎咋我
唔該晒菲文爸

郵票機收太細光圈畫汁唔靚

用開咩牌子
發覺都幾撚貴

nisi / lee

Nd用zomei
CPL，紅橙黃用kenko/hoya
靚野買二手

zomei
有冇偏色

Nd1000
色弱唔知有冇偏

所以我覺得係時候要買塊ND旁身

用數碼/slide試ab test先知

利：nd8用taobao雜記 nd1000用nisi

呢張slide，返去睇下片先

有無一張係無用filter先

有，不過有fd子個樣

一定係靚仔過你所以唔想比人睇

梗係啦
利申：毒撚（劇毒）

剃鬚囉試下
剃完留翻低，如果唔啱睇就痴翻上去

比海關迫過剃
幾日生返出黎啦

生長速度何其快
試下斬咗條jer佢睇下幾日後生唔生得翻出嚟

荷爾蒙過多

菲文爸

直直bb

佢gay架

攣攣bb

有冇師兄知改呢個背要幾錢？邊度有得改？

好似7百幾

美金

仆街喇，部rz67已經到左，返去可以開箱
今次又會有咩伏呢
好撚驚，不如唔開就咁退返去算

深山癲佬

留名學嘢
你有邊次唔中伏？

壞連動

你果部因住去旅行用用下壞

臨走打咗兩筒 乜事都無
不過我仲未拎出嚟用 今日影郵票

星際三樓咪有匣賣囉，$640

仆街真係好撚邪，啱啱面交又係有伏

比人點晒你相喇
胡鬚佬

又去周圍買嘢

初步check竟然冇伏
係個浮動對焦唔識用

以後我唔妥邊個，就同佢交收，掂撚壞佢部機

幾新淨喎

有冇比海關屌屎忽？

輕過rb67好多？
咩lens?

佢以為係之前部etr退左返去寄過第二部黎
完美過安檢

$3800，都幾企理

手感差唔多，又好似輕dd，可能多左用膠感覺輕左
跟75，呢d焦距啱啱好

米文爸

呢部周圍都好貴，肥花仲痴線
尖咀d舖都4，5千
戰鬥機級數d膠甩晒見到入面咁滯唔似rb咁

屌你
咁都得

又好似唔算貴

屌你哋個個都咁富貴
幾千蚊夠我食成年

我見好多機底都甩晒膠，呢部又冇
Rb pro sd都差唔多價
聽晚出去試下先，好手痕

你支奶夠我一年返工零用

我賣晒d機鏡都唔夠買奶body

與攣攣深山幽會

M6

我地幾個賣晒d野都唔夠夾錢買

Fotopia今日po ig story好似入咗幾部超靚仔M6 Classic
有銀有黑

當我知道人就算得翻一隻腎都可以生存嘅時候
我就去扑錘買奶了

黑

Quick go check check

成抽賣晒喇都唔夠買

我姨悲都瀨左嘢……

有冇得詳細少少
等大家一齊...分享下你嘅伏

買個媽咪呀m645 insert 連盒，條鬼佬都白痴，用個林patpat 嘅紙盒寄嚟，個黑色盒蓋碎鳩哂

咁樣玩鳩你？
Btw我係讀「淋batbat」唔係b字音咩？

林劈劈

不過個撚屌問退一半錢雕唔雕，我雕左

碎鳩晒點用

個insert無事，另外搵個盒入都得，唔想寄嚟寄去……

淨係片匣保護蓋碎左？

係，初代m645 嗰個insert 無外殼，但有個黑盒裝住

咁退一半老西都雕，計落抵，呢d濕碎野又有錢退先好
有時d鏡有漬有霉退返d自己抹都幾抵

林夕夕

要外個insert有咩用？220?

多個*

硬攣攣

上定片影完即係reload

係……

好少拎120當郵票機影
慢慢reload

費事論盡啫

135先慢，回片回到手軟，上片我又覺得難過120
120最正係影完有得奶張紙

用富賤冇得奶

有咁急？

我120新手唔知係咁貼影第二卷先面懞懞問mt d 人其實點痴……

老實講，屎忽痕多

本身就係比你咁用，人地都出埋個盒比你裝住

型d，一野拎出黎即裝

順便撩下四眼妹
有時會奶到張紙爛爛地，試過iso都爛到睇唔到

所以佢個盒爆蓋我一見呆左

無留意邊條女四眼

今日先去完

咁耐先試第二個

想搵部8x10 巨型菲林機 係咪好難搵

你有錢就一定搵到
同埋其實8x10好細部
要巨型就20x24

上文開始預售E100
不過要95蚊人仔

計埋運費同mt差不多

平均買入法
你唔係齋買E100㗎嘛
買多幾廿筒其他菲林溝淡佢

你睇下人哋夕爺買親啲嘢幾少伏

係呢排中太多
仲要連續兩次面交都中

用碌柚葉沖涼

搵條女性交轉運

聽說你的兒子想要個妹妹喲

生多個真係菲林都冇錢買

8x10都細

一個月只限影一筒
淨係比用半格機

痴線佬

限用Kodak gold 200

Colorplus呀

菲奶爸好似有人唔妥你，好多腐皮

邊到有負皮

頂部f100轉唔到對焦點，是咪個機背壞左

忍唔住笑左

屌你 佢又錯唔晒

半個月？我部機比左維修中心半年都黎緊

一個半月

你半年當部機冇左

今晚打去屌下佢先，月頭問佢話仲未整

細細力屌好喇
一陣報復心態射篤精落你部機到

下個到你整

整奶應該好招呼d，平機比人歧視

應該唔會有嘢整
有都係去搵達叔、余師傅抺下油，抺下塵咁囉

咁去平機會plot鳩佢

勇悍17之後首困獸28係咪又係夕爺你寫
夕爺啲詞

夕夕好勁

下次去麥格算，睇落好有heart

未google到，有無詞睇下？

Juno fans

夕夕bb可唔可以填多首菲林機有關既詞

入面應該會包含「非文常醫悲，常中伏，尚繼續」

菲奶專一到老，深山負重20key佬

有冇巴打有玩rollei 3.5?

呢到好似少人提TLR

估焦果部呀嘛

35定3.5先

支鏡唔係3.5咩

𡃁坤

我諗佢真係問3.5 但TLR呢到真係冇咩人提

35定3.5都有

是但啦，乜都買d

深山巴今日去搵余師傅有咩搞
係咪你其實都收收埋埋好多奶

深山bb好似成日都唔開心
要唔要我餵藉下

mt沖ecn2要沖幾耐
等咗幾日都冇消息

最近想入手玩菲林

Nikon FM2 全黑 配 50mm f1.4 $3500抵唔抵？

買到兩set 你覺得抵唔抵？

人類總是要...

我都考慮緊,開頭諗住2000令收到

新手唔知價,睇dcfever好似2000蚊都唔洗有部,唔知咩condition不過

比多少少夠是但買部L39 body+奶

買FE2 F3 FA好過啦

買到部4x5加鏡啦

又唔同既，佢要135
$3500 p67都得添

3500買二手牛肺FM2係有啲可惜
但可以即時獲得文青光環
日皇表示3500有文青光環抵翻晒des

賣比你果個整個足金光環都仲得呀

3.5 70mm鏡

連運費3500都唔使

仲要HP
有剩去飲茶都仲得

F3都有考慮,起碼冇比人炒起曬先,我都係搵緊機

F3好機嚟
齋睇樣都夠j

傻喇
冇嘢係炒唔起
你睇下日皇

咩係日皇

Bellamy Hunt都話F3係佢嘅單反首選

冇文青味呀
寧願一皮買fm2都唔買其他

紅黑紅紅黑 就係咁簡單

諗起紅黑紅紅黑鬼故
屌你

而家係平成
上一個係…

要跟你學攝影

又吹奏，又要加價了

聽咗困獸28未

上一首好啲

上一首氣氛同啲詞係開心啲

tlr

聽朝出發

應該夠啦

pakistan

望到都覺得好重 好攰

已經拎最輕果三部
Holga唔計

咁多富賤，你點對得住柯達
死黑滑劣劣
Btw唔帶Bessa?

咁啱，出發中

btw只係拎左f100 + rolleiflex 3.5 + xt20
已經好撚重

郵票用af算
Kodak用晒未入貨

原來ig果個係你

去邊

who
應該冇upload過

記錯

大阪

我中意京都多啲

搭程車咪去到

你今次玩幾多日呀

下星期六返

你就好，去咁耐

其實我麻麻鍾意旅行，海關迫去

日系

點解佢咁想去旅行
小朋友唔洗翻學咩？

港女係咁

出年先返

屌日日落雨
成身iso100film

我上次都係咁
嬲到我爆炸

大半400
部單反有1/2000好天都唔洗就住

仲唔係吹奏fm2嘅時間

講到得fm2有咁

fm2 有1/4000

我睇漏左個"得"字，自

頂我帶唔夠120 焗住買咗盒pro400h

諗住影slide

幾錢？有得買都好吖
120預左日頭戶外用算，冇乜拎400
135就全天候400

有無巴打試過裝Pentax67鏡上哈仔?哈仔鏡太貴又想玩下唔同焦段
*得支c80 2.8

4200yen
名古屋哩幾日天陰呀 所以我都係用緊portra/400h
啲100全部冇用過

貴淘寶少少姐
天陰用1/60大少少光圈都仲頂到下

屌 名古屋啲片匣賣3000yen

你上次買咗幾多錢

咩舖頭買

同ebay d日本賣家爭咁遠既
等我都搵日去尋寶

700
喺名古屋 栄町 top camera見到

佢冇ql17 黑色賣呀
如果唔係即刻買咗

我係大阪，有冇人去過附近二手店

你走得出海關手指罅先算

佢會放我一兩日自由活動，但係想去天橋立/伊勢燒下菲林，但係去得就實冇時間尋寶

手背又係慾
手心又係慾

咩哈蘇機身？

500 啱先醒起鏡間快門,應該淨係用得翻哈蘇鏡

枝150mm 1千蚊多啲就有交易啦

你個名

出現喇

Rb67 pro sd連腰平 120背 150 f4
3200算唔算抵

我1600買，跟127 3.5 KL

新手lm
用緊nikon fg
ai 50 1.4
用緊桶kentmere 400度黑白

部機係買支50 1.4嗰陣個賣家送比我
digital轉過嚟有小小唔習慣

究竟邊度先搵到哩啲咁抵屌嘅機

我rb67 一機2鏡3背
1500蚊

快d去日本d二手店摷下

就係喺日本見到呢set

好似冇乜必要一定Pro sd，pro s都夠做

等見到千幾蚊嘅時候先買

早排先$1700放左pro body三鏡一背

宜家dont sing 唔洗靠文青
全場普通話
發喇

ae1p 1400蚊算唔算貴？

垃圾,買部A-1連50.4都係千頭

成班普通話文青圍緊

我走先

想問下lomo黑白玩唔玩得過

新手想玩傻瓜菲林機，大家會推薦以下邊一部 :

Canon AF35M II
MINOLTA HI-MATIC AF2
MINOLTA AF-Sv "Talker"

同埋香港會唔會有實體鋪賣哩d機 感謝

nikon l35

Logon見過

好貴

認真 ?

Logon有影像操場貨賣

F3HP合理價大約幾多？

有 仲附送半盒乾草

2000頭

反光鏡彈唔番去原位可以點搞
係咪要拎去比師傅維修

我第一set 單反都係呢個配撘
其實已經好好用

FE2? 係咪唔夠電咋
同埋你成個自拍掣冇左?

但view finder個測光盞紅燈好弱，可能因為太耐

Fm2#it2#d
自拍掣甩q左

咁似乎真係要問下啲師傅

收到

想問用緊contax tvs1 轉ricoh gr1 好唔好

唔怪得條友張床單咁撚熟口面

早知你會散買同你買手柄
你放左幾錢？

你budget好多？

笑到仆街

算啦新手比佢交下學費

手柄+眼平放左$750

呢個已經唔係budget 既問題

唉,我都想入手部..有部放緊2400

好似有絲帶紮住
拎黎綁下gp3都好

其實點解一定要hp?
F3HP 係民間傳說黎.
F3 裡面Viewfinder magnification 係0.8X
F3 HP 係0.75X
唔係眼鏡撚,買普通F3 會仲平些少添

就係眼鏡撚

都係傳說黎,
我都係眼鏡撚,2部都試過 ,唔覺得有乜分別

我都係聽人講HP for眼鏡撚炸，所以咪徵求HP

如果差唔多價錢就緊係HP.起碼新d

$3500連50 1.4，考慮緊

貴.
50.4 新果款大約千鬆d.
機身 good condition 大約2k倒.

我都覺得貴，所以仲周圍睇緊

新果款係指Ai-s?

Lm

無錯.
其實我覺得"K" 版仲正過AI,AIS
BTW,如果機+鏡靚仔 3k 應該可以一屌

機+鏡靚仔 3k頭定咩先
我依家周圍搵緊都話冇曬貨

當然3K 內,多1舊走盞睇你心理狀態同市場需求
3K5 比我就唔撚屌啦.

ok

唔撚屌，岩

如果你有冒險精神,唔急用
EBAY 呢一SET 分分鐘仲平D

ebay我又驚伏，上網睇咩dcfever果d
感覺好似冇去相機鋪睇咁實在

話時話.除左F6.
我用過大部份NIKON 菲林機.
我推F3,FA,F100 呢3部

其實點解fm2炒到咁貴

唔g,
你問下d 樓上鋪同文青,佢地應該比到倒答案你.如果佢地幸講真話.
之前講過,fm2 係f2 同 f3 後備機黎,今日水鬼升城王

唔g,
你問下d 樓上鋪同文青,佢地應該比到倒答案你.如果佢地肯講真話.
之前講過,fm2 係f2 同 f3 後備機黎,今日水鬼升城王

如果有冇HP都影響唔大咁我兩樣都收先，budget 3k左右，希望執到部好野，thanks巴打

又係時間玩踢爆:

表面:
黑店+樓上鋪---fm2,新手最o岩,
學影相包教識用 ,係長青機黎,唔係點解出咁耐都仲咁多新機,
(其實係鳩up,上面話左係後備機,所以點解2手都咁新)

文青----fm2 有文藝氣息.認出黎作品好有feel

裡面果浸:
黑店+樓上鋪---fm2最撚好賺,夠新的話開4-5k一樣有傻仔狗衝

文青---fm2 係文青頸練黎.無佢點得.影到鬆郁朦有鳩佢,總之d女睇倒濕曬就得

基本上來來去去都係嗰幾個賣點
睇撚到識背
Ae1p-老爸相機，有p mode新手都啱用
Fm2- 1/4000秒，可靠耐用，經典外型
X-700- 全電子，多mode揀，新手機
但係其實仲有好多機都符合上述嘅condition
係唔知點解淨係推哩幾部俾新手

因為最好賺,
正正常常player 唔會講得出上面d 野.

台灣扑架推左好幾年啦 fb底片gp好多人用

機械快門有文青味加成
每撳一下都感受到精緻工藝既運作

去旅行迫你剃鬍？

個仔嫌我拮
做乜芒住我ig

悶呀嘛

google 個model name
部部機都有台仔blog 寫到天上有地下無

FM2 自動裝配有咩工藝
係都話Nikkormat /Nikomat 啦

不過機械機黎講FM2 係算輕架喇

鳩up勿認真

師兄,我同你都係nikon fan屎.我第一部機都係fm2
當年見fm2 可以比人炒起到6-7千.眾人嘩然
上面段野係睇倒新手比人水有感而發,

入門想買部rolleiflex 有咩鋪頭好定一開始嗰幾間

好似都炒左好多年
菲林機寒冬期都仲有人炒緊

下部就決定買你

考緊final仲未得閒買菲林

澳洲絲

咁你都知

呢個時分，就是考試的好季節
次撚次第2個sem嘅final都好撚好天，諷刺

一望出隻窗就好想出去曬下

我揸成四十分鐘車返學
再估過

我好窮
每日來回行個半鐘

竟然有絲打出現喺哩個post
仲要係rb67

有朋友好似賣過
RZ67定RB67比女仔
交收果陣 拎唔拎得起架

好重呀部機
早知買645

我645拎全日已經覺得攰
唔敢想像點抬rb67出街

練大力

可能係大隻絲

本身做嘢都揸開FF機加2470以為冇理由會舞唔𠶧呢部
點知

做影係影相

係咪未出現過啲咁強勢嘅攝影絲

點知中伏

咁又唔係
婚禮現場都見過

我幫大學雜誌影演唱會同寫review姐
唔係全職

大學雜誌
大學線果類

係咪正先

類似啦我估
唔知香港啲大學咩玩法

原來外國絲打

上面我一講考Final已經有個神探巴打估到我喺澳洲

大家明㗎喇

因為個傻鳩都係澳洲

幾時約出嚟屌閪？

最癲都係試過rb 兩匣 65+127+250
Manfrotto 190+808，同埋測光錶，filter果d
根本就行唔撚郁

我啱啱去旅行
F3 測光錶 etrsi fullset manfrotto befree
再加啲立雜野
中間去行街嗰陣都頂唔順要寄locker
女人行百貨真係可以行好耐

深山巴表示：「你哋道行未夠，請繼續努力蟬修」

我去旅行揹過兩部中幅加兩部郵票
無記錯係一部RB67同Super 23
跟住係Canon A-1同部傻瓜
但最後兩部郵票都無用過

連埋腳好似揹左16kg行左全日

蟬你老母修 基本尊重都無

5，6k已經好辛苦
淨係支190連頭都3k

單軌成set有冇磅過幾重

我拎左兩部蛇腹都冇乜用，全程af郵票
聽日可以自己去玩應該會喪用120

Af好懶

佢最高紀錄好似過試過揹20 key佬背囊上身

影晒啲郵票未
天氣如何？

個仔冇耐性等我測光對焦

剩機好似4.5kg

加埋鏡、三維頭、腳架好似11kg

但個背囊入邊仲有其他立雜野
又要帶片夾黑袋錶放大鏡

一打岩岩好
唔洗找

好似啪左4筒
好撚好天

我有部f80都冇用過
無af鏡

好掛住日本

聽日去天橋立燒菲林

專登入F75
吉支20 F1.8影正片

但部機買左番來無入過FILM

文青頸鏈、功能掛飾既一個好例子

聽日難得離隊有冇話仲會去邊到？

我掛都掛部g1 hexar af喇
貪f75+20.8大件咩

去完返嚟一日已經掛住

去天橋立來回都6個鐘冇時間喇
今日都自己去左二手店尋寶，不過冇野啱買
有部p67連75兩萬幾yen鏡有霞反光鏡又好似虧虧地睇左陣冇買

星期六先返

菲文爸去成個禮拜
羨慕

竟然唔用fm2簡直離經叛道

日本唔係應該好多荀嘢執㗎咩

仲有業務用

其實我覺得同香港差唔多
但係condition普遍都好啲嘅 同埋有咩問題會講明 唔會水鳩你
買都買得放心啲

玩得開心啲

fm2賣左
窮撚無錢

睇左4間冇乜筍野

D價同照相館果d差唔多，中底又冇乜

我去嗰間有好多喎
Rb rz 碧浪 哈仔 kowa 單軌 contax645 tlr
連你嗰啲中底蛇腹機都有

我呢邊文青機就大把
中底得丁屎咁多又貴
仲諗住會平過ebay

Ebay又中伏

仲諗住買d rz匣同鏡

冇架啦 ebay啦

仆街唔小心搵到間好多中底

個220匣$1500，鏡$8800

9千5yen落樓

1500 yen
幫我望下有無SD既120背
我嗰個虧虧地

Rb得68背
其實想買150，兩間都係得180同250
好撚抵屌，兩件野唔洗七舊水

上次奶過野 冇得試個匣都唔買
如果唔係我都買多個背

咁平懶得試，轉到就算

68電背幾錢

喺邊間搵到
Bookmark定下次去大阪行吓

冇睇到

另外大阪jr站地下街果間都多野睇

口水多過浪花~
有冇去800富?

今朝去左，睇左部p67冇買

今日買嘢有冇海關審批㗎？

攞正牌
又唔係買得多
本來想買埋部福仔都係算

痴線 又買福仔

有兩部天線機正常價心郁郁

有冇m645 pro背

聽日就返唉

好似有一兩個，冇睇幾錢

菲林機團購

成個post d 人去晒日本

冇咁多現金，有我都買多兩部，碌卡又唔抵

去旅行會捨得使錢
差啲衝動抬咗部rb67返嚟 好彩上嚟問問

頭先果間勁多rb
不過都唔係太抵
鏡就ok，大約ebay價減返運費，扣返稅再平d

札幌果d星期日唔開
而家已遠離市區

依家講乜都冇用 返咗香港

全世界同一時間去日本

可以去飛田新地網聚

你仔細老婆嫩

帶埋去

留名睇今日單身周圍去玩嘅包膠

去到先落狗屎

你啲運氣究其出現咩問題

Ebay用晒

有冇巴打用過Film Never Die IRO200 想聽下啲評價

你d鬚又開始生返出嚟

啲鬚根好正

又芒鳩住ig

淋左成日雨，今晚要吹下佢

莫斯科5？

係
好撚論盡

仆街 突然蛇腹都幾型

買啦

66可以成部塞落褲袋

69一格好撚貴

我都好少用69，同埋部機都大66成兩個碼

岩岩order 左部S2A, 1000銀 不過無鏡
有咩鏡抵玩 影人

3000內搵唔到，淨body都2000 up依家

75/2.8 必買啦裝左入去咁短
50/3.5 150同200都平，唔同牌子有3.5/4光圈

On99 發現無focusing helicoid
有冇鏡係唔洗用helicoid? 定係買一個就一勞永逸

鳩買一個，得300mm先有另一隻專用
即係部機已經變左唔抵

唉屌 岩岩message 左個賣家 希望佢係影漏左
部機殘到仆街
個閪環醫悲見到要6舊水

呢部野個結構咁大損耗仲敢買殘機

越講越覺得中伏 eBay 有冇得cancel order

未寄就拿拿林cancel

其實都唔算殘 係塊頂皮甩甩地同個底污糟啫

買埋個子宮環同鏡都二千零蚊

啱啱去megatoni擺低筒菲林，見到部RB67好面善

我知你乜樣了

一個鐘前先去過mt 咁都撞唔到

呢度圍內都見過深山bb

呢度咁寫係咪即係可以買唔洗用閪環既鏡？即係後期既Bronica 鏡
Sor 小弟唔熟菲林機

應該要架，你齋買鏡九成九唔會有埋個環

最後加多左千三
其實都岩數 英國要比入口稅同vat, 喺日本成套買翻嚟最後條數會貴過喺英國買body 再喺日本買鏡同閪環
搏負碌唔洗比入口稅同vat 就再平啲

未落手前應該一早上黎問下先.
全套如果計邁2千3 就唔抵屌.
我試過買過全套千5樓下
另外仲要睇型號,S,S2,S2A 三隻唔同.
75MM 鏡 都有幾款

屌，個power grip好似唔work

m645 super
啱啱收到部機，又冇手攪企撚左係度

中伏
冇手攪都有條芯架

又有人陪你啦

搞到真係唔敢係ebay亂買野
早兩日有部機都寄到香港，星期六返去先有得開箱，好撚驚

個crank貴到仆街

都係手撥果隻手柄好，起碼唔會壞

都係幾舊水落樓.
其實唔值得,比我部機有呢d問題一定寄翻比佢,
係麻煩d,執平野係要付出代價.
我中伏都唔少得過你地

又唔係咁講,
自動上片d 機械聲都好high 下.
當然兩樣都有就最好.

如果肯定淨係壞手柄claim返佢一百幾十美金算

真係唔值
bid過個power grip都平過個crank
冇啦，我日拍

佢肯當然就最好.
通賞我覺得d 身有屎賣家最鐘意用退翻些少錢呢招

buyee?
日拍網d 機相對係平.但風險好大.
我唔敢試

梗係啦，就算本身講明有問題都係賣到退返少少果個價
博你嫌麻煩就可以執多幾百，退比你佢都唔會蝕
遇過好多都好爽手咁退

交左學費
以為平 心急

最好學下點分,S,S2,S2A
S 係唔洗用 調焦筒,齋插鏡上機身就得.
即係你上面篇英文文章
但係太年代久遠.好多小毛病.可免則免.

75MM 齋NIKON 都4.5 款.
我推P.C. 版.最抵屌
H.C. 版最正,但貴過部機

冇事了，原來係堆金霸王電唔撚得

舊野都幾嘈

D副廠鏡多撚到
原廠除左罕見果幾支根本比人無視

我仲慍緊原廠果支40 餅.
好耐無o係ebay 見過.
淘寶有一支,佢開到6k ,不了

Ebay有都應該要咁上下
星際三樓有部跟支東菜80賣3000

買左呢款 點睇？

最舊果隻版本

呢隻係p版本,單鍍膜.p.c.版好些少.
呢支我試過ebay 舊幾水買翻黎

屌

玩開135 想入部120試下
有咩抵玩好推介

RB67

super 23

Holga 120

大N娜

醫悲見到5鏡 Pro s $899.9
係咪好貴

咩鏡幾多匣有冇眼平手柄

This?唔抵，運費仲要咁貴

都係繼續玩郵票算lu

有noti喎你
係咪又買咗啲咩

買一機一鏡兩匣玩住先啦

冇，watching remain

依家ebay起碼賣緊4000 pro sd

FB見過二千八左右

645唔夠玩拿 ？

想咩format都試吓嘛

但係你地千幾入

我之前都係咁，除左68 617 624其他玩齊

我買果時都貴，pro一機兩鏡二千幾

見有錢剩今朝鼠左出去諗住買多部，不過睇完虧虧地冇要到

總括有邊幾間介紹下 ？

800富，大林，浪花
浪花隔離條巷上二樓仲有間賣奶

依家連2000幾都搵唔到

香港好多放到貴過ebay
Pros+90 c版賣3千幾夠膽死

去旅行不嬲唔準洗剩錢

Check左唔掂都冇計架喎，我都想即買即用

你個喼有冇位㗎

跟身啦點敢擠喼

原本諗住買咩

抬坐山出街

應該咩價位？

既然你都ebay搵到 咁就ebay買啦

呢幾支鏡最多咪4千左右，68匣又係一千樓下

67差唔多全部都係咁重
Rf可能會好啲
想輕啲就645

驚伏
一早ebay格左價先

RZ機同鏡都輕過rb
RF機過萬不了

有伏咪退 你都慣架啦

Rz咪都係貴

預最平三千幾一機一鏡

Rz要上pro2

貴到仆街

太煩
同埋現場買感覺正好多

iktf

有冇m645 super/pro user ？

夕爺召喚

菲文爸今日翻嚟喇！

準備check out

影得8筒郵票三筒66

咁少

剛收到機，有無巴打用過？

焦點右上角

呢期興買645單反

女友老母嚟啫

前後玩得6日係咁上下

其實係想請教個測光點睇

有女友

係女友+老母
定女友+佢老母

帶住去，帶住翻
原封不動

有三盒120未拆
自己出走諗住慢慢影啪下120又落雨

是但啦，重點係有女友

我部645冇測光
而家諗緊買測光錶定買眼平測光頭

落雨真係咩心機都冇撚晒

檯面一枝枝嗰啲係魔法棒？
定係假撚撩屎眼

女友寫西洋書法，嗰支筆嚟

曬命有女友都算
仲要喺人哋間房唔知做咩

跟機冇書仔？

我地一齊住

有，諗住做下伸手黨，唔好踢爆

點樣點睇

diu
我去5日先打左4筒半
有3日都落雨

學識左lu ,原來佢閃嗰個係建議快門

點解我唔明

我個頂左邊有行嘢，係我而家個快門速度，然後如果個快門唔啱，啱嘅快門數值會閃閃下提你

屌
個個都媽咪呀
菲林媽咪呀相機討論 24

望入去快門條bar會閃數字架嘛

因為67 645單反都唔多選擇

哦，我一鳩轉a mode唔洗煩

落咗機？

moon住人

差唔多上機

佢好得閒

學生有奶用
我就用顏福偉

打咗幾年工先籌到錢
算係咁喇

全民645？
前排係咁講bronica
宜家又講mamiya

文青店仲唔炒下d中底機

645樣柒
只炒tlr

我部嘢上左hand grip仲上唔上到相機帶？

呢句真

yes

why not

Pentax 645又好少人講

肯上機未

contax 645呢

準備起飛，冇得上連登喇

E100

屌你老母
MT?

E100跟機

咁貴

巴打們啲相好靚

成個po都係睇大家炫女

好想有女

同老婆追個女啦

即刻唔比再買相機有關嘅嘢

而家一個小朋友已經唔止400萬

幾時變成有相機就有女討論

佢喺醫悲中咁多次伏都唔止呢個數

掂到

一返黎又中左小伏

又中乜

前鏡有抹痕姐，諗緊拆唔拆黎抹

又中

啱啱買咗部om1 影完一卷拎返出嚟之後諗住試撳下快門同過片，點知兩個掣都郁唔到係咩事

前世做錯事

回片粒lin有冇彈返出黎

有呀 頭先打開嚟睇發現入面放菲林果邊個齒輪有啲''cake cake地'' 慢慢推下佢又冇事 我都唔知開心定唔開心好

上面出紅黃色好靚
但藍綠色好數碼

E100係要有藍藍哋先叫E100㗎嘛

今次真係molamola

唔係掛 新買㗎 仲諗住拎去旅行用 拎去整都趕唔切

拿拿林再買

那有錢

OM1 好多都伏伏地架
OM1n 或者OM1MD 會好啲
有師傅講過啲機做得太細部
入面啲零件偷薄偷位 整到冇咁耐用
我部OM1 同Pen F 都中唔少招

新左三四十年喇
邊度買架 有冇講有冇保養

OM, 賓得M
兩大要注意系列

我喺果啲文青鋪買 屌細力啲
佢話有保養既 但見到你上面咁講 諗唔到佢哋可以點整

旺角蘇華？

係呀

照去問啦

收到 你地唔屌我on9 反而答下我真係好

你都買左啦
下次見到人話要去文青店買就幫手屌定先

手頭上條媽咪呀帶部pro tl 裝完上唔到電grip, 有無巴打知邊度有得賣？星際有無？姨悲運費同條帶一樣咁嘅錢

伏撚過ebay

個銀色扣都裝唔到？

記住帶埋張單去
不過小心佢話係人為損壞

實屈你手殘扭爆

我係呢款扣，佢要上grip應該要再入一格？

試下咪知
我d媽咪呀機扣位都冇咁樣兩格

就係試左呢隻扣入唔到後面囉……

你少左個扣wo
扣落粒的度

係咩樣？

媽咪呀其實有冇代用帶扣？ 原裝呢隻好大成日頂住

下次唔好再去喇 有人去你就幫手屌翻佢哋行正路
今次當交學費喇

代用吊吊下甩咗咪痾blood

你呢款就應該入哂，知唔知香港有無賣？

自膠
唔係代用 係有無其他牌子岩用
好似pentacon 同 contax 通用扣咁
之前用賓仔個D細粒lin好用

冇嘅 最緊要唔好串柒柒
大家有問有答

所以我買左第一部媽咪呀之後放機都一直keep住對扣冇比人

要抹前鏡入面，諗緊就咁拆前鏡定成支拆出黎甩尾玉開b門後入抹好
拆前要調焦，拆後就難裝+難抹

痴線咁都比人腐皮

睇下你中意前入定後入啫
個人習慣問題

咁都嬲嬲
Ebay好多機都冇扣，啱啱買部rz可以即時用本身果個扣返落去

兆成唔知仲有冇

絲打整唔整到機

蘇華：「你條死八婆上網唱我？得罪方丈仲想走？落閘放狗唔比走！」

其實我第一部機都係showa買
冇計 普通新手要接觸菲林機嘅話 多數都係去哩啲舖買 但係佢地唔會知有伏
好少人會識上嚟問/上ebay買

隨住日子既流逝，d機越黎越老，轉手越黎越多，中伏機率只會不停增長
加埋文青店包裝得好吸引到新手中伏

未呀 今日未有時間去 要過幾日
因為我之前第一部傻瓜機都係喺果度買 見冇乜嘢咪諗住去果度買埋om1 同埋唔敢去舊式啲嘅鋪買 成日覺得佢地好惡
點知就搞到咁

古董相機真係唔需要心急去馬
要狗衝
當年你老豆老母都狗衝-ED

睇定D 最緊要有錢
有錢洗憂冇得買咩？

利申：中伏後心得

或者上日拍ebay 用中伏既心態買壞機
拎返淘寶整

我部TC1 都係咁拎返黎, 埋單唔駛4k

舊式舖頭又的確做到好似生人勿近咁嘅
不過OM1 無論邊間買 有問題嘅機會都多過其他主流機...貪細部可能就要犧牲性能
某文青舖都講過話唔係好入OM 貨賣
因為啲機都開始到期同少零件

其實松屋呀叔都幾好人
不過新手去實體舖真係最好搵個識試機嘅陪你去買

唉 唔知講乜好 因為之前我都考慮緊買om1定其他(有諗過Pentax) 最後都係買而家果部返嚟
啱啱試多次自己部機 快門過到 過片掣郁到 但做乜鬼嘢過片會聽到快門聲 要郁2次先撳到快門

一定又係我人為損壞呀屌 下星期都唔知拎唔拎去旅行好 好白痴

OM1甩水銀先最大問題，快門都有叫得整
搵部finder 清都難

松屋照相館d人好好傾

做咩咁樣笑 好驚

過片有時會邊double 或者triple stroke

佢地想跣鳩你
你自己去一轉試下啦

求求各位高抬貴手

笑佢淆底
果d舖睇完唔要甚至齋吹水都冇乜所謂

係我緊啱唔好彩撞正個壞嘅片匣姐

得架 松屋貨唔多 不過啲野ok 架
啲人都ok 唔會囂
唔可靠邊做得咁耐

有d機佢地都唔識用，要買機最好上YouTube 睇下片先

信你地㗎喇 搵日去睇下先

呢d舖係貴少少但有價講

大家今日出去邊度影相

深水埗啪埋d尾數拎去mt

開始有少少陽光
影相一定靚

MT頭先成家人到齊哂

有三部機仲未試

中午去左擺低堆影完果d，冇人

我尋日沖埋之前D相
冇新機試暫時
近期少時間影

我1999
係MT家人成家人到齊哂

依家喺中環海傍 好撚好天

上次抹完支鏡唔知係咪未乾就裝返，好似生左兩點毛仔出黎

用古董機唔可以求其同懶呀

尋日係咪有個咩相機event？好多人放個相機袋仔

緊火拿拿林整完拎出去玩

咩嚟 未聽過嘅

旋轉好多人放呢個袋，應該入場送
呢排又冇乜留意

個袋咁柒都拎去賣

咪就是我尋晚話
連我食緊牛雜都影

冇人叫你就咁咩住行街
梗係當內膽放背囊/行山先咩

搞乜鳩

我依家孭住mamfrotto個紅色腳架袋都覺得自己好柒

腳架梗係用帶/成支掛背囊，點會用袋咁柒

屌 掛住傾 換咗菲林唔記得校返測光錶
要pull兩度

上次100+400起雙飛都唔記得set錶
應該炒左幾張

Hp5+ pull兩級會唔會好粗

應該會

我食緊牛雜果陣好文青

比人影？

好想睇

舊款扣
請課金買新

有無人玩過gr10 同r1s
爽唔爽 有無真係咁易壞

巴打請問香港有無？姨悲運太重皮

我都係另外ebay買扣 真係唔平
淘寶揾唔到代用

19usd + 9usd (shipping)
特登買多件share個shipping

買多件其他野
唔係買多個扣咁癲

巴打有無圖個扣係咩樣？驚買錯

買多個有扣既淨body可能仲化算

係咪呢種？

似係 你睇佢構造有得推前後咁就係

645唔易放

咪攝馬囉
大大支閃 日頭影樓景

行哂mk唔見有……應該都係要ebay

係呢隻

唔該各位巴打

可以去尖咀d二手舖睇下d機如果有扣試下問佢散買

好，多謝分享

頭先西環卸貨區多人到仆街
仲諗住靜靜地影吓相

你諗住果度可以靜？

上次平日去好靜

你都識講平日
文青勝地星期日迫你落海都仲得，企後d呀

見到好多文青拎fm2
仲有個拎p67

下次拎4x5 +rz去型下

拎咁大部唔型 啲女以為你係攝影毒撚
要拎部135單反再叫人影你 然後po ig

拎67改即影先啱

我研究吓拎我部etrsi改instax mini先

幫囡囡影

夕爺

年爺

真
笑你去文青店

instax mini=即影即有介嘅郵票仔

郵票仔都有尊嚴
再者我冇67嘛 上網睇rb67個instax sq背仲貴過部機

仲未計相紙

樣樣都係錢

Universal + Polaroid Back

其實點改，好高難度

我有個220背 可以試吓
其實我都唔知 仲爬緊文

成象好過d垃圾膠機嘅

有朋友改過好好j

那有錢買新機
同埋哩隻係用普通polaroid相紙？定係都係手撕嗰啲

求教 點改

唔知道

有冇得炒

個衰妹拎左我部機出去又唔講聲

唔係不嬲都炒緊哩部？

Mt今日好快手，正片黑白一日搞掂晒

第一張色水幾舒服

我都最鍾意呢張

正片真係正，聽日去拎返d片慢慢聞

又俾你影到

我見到幾次不過見親都揸緊車

仲要閒日冇人爭位

天橋立

咩正片嚟㗎

富賤rdp3
Kodak快d出120

RAP 100F

黑白係咩片?

有冇邊枝閃光燈好用 想買枝旁吓身

巴打你地去旅行影相會唔會用防x光袋 諗緊買唔買好

唔係用iso 1600up唔洗啦

Ilford hp5

真係鉛袋都有重量
唔OVER ISO1600真係可免則免

冇用袋，大半用400 hand carry乜事都冇

任何一支Nikon 有auto mode既
睇返第一頁

問你地真係好 理性消費
咁唔洗買

我上個月第一次去呢個文青碼頭

當幾多度影？
第二張scan到有塵？邊樹scan

彩負係portra?

郵票全程業務400

講緊第一張66

文老

照iso 100影
MT沖scan

Rdp 3

通常手check佢都好樂意

我都係手check算，so far都冇試過唔比
有禮貌啲，應該多數都ok

新手想問下

樓上啲ching 話嗰間mt 係指邊間？
同埋有人話間黑店 咩樓上鋪 係咪指 旺角e 出口 撚貓嗰間？因為我玩咗幾筒都係喺shoxx到曬，唔知道大家咩評論
各位要屌屌得細力啲

蘇華自己有一間自稱嘅「lab」，好似齋沖彩負。
其他外判比mt（米加東尼）

用機沖彩負唔係lab呀？
屋企自沖黑白都係lab

代理人ig鬧深山巴

圖呢

上兩個po咪有

搵唔翻
我記得我睇過㗎 係ig dm嚟

咁係咪即係除咗彩負都唔應該上蘇華？頜有更好選擇？

所有嘢都直接去mt咪算囉

手痕上去撚下佢擺出黎果d機，其他不了

原來係咁
我本身都覺得ok冇咩嘢，後來發現曬出嚟刮花哂

一定係你自己整花
日皇唔會有錯！佢話既

係咪你唔了解個沖晒流程？

#曲線

你死喇
代理巴份人好小器㗎
你實比人點晒相喇今次
出街小心啲唔好咁夜翻屋企

梗係筒菲林本身就花左/部機刮花/事後手殘整花

今日咁靜，無巴打中下姨悲伏咁？

睇落好ok, good luck 巴打

今日戒左ebay

第一次冇伏，以後個心雄左就出事

戒一日半日冇問題嘅

我中過但唔是菲林相機係寶麗來古董只係

最後我搵返買機嗰間買條帶，再買多個magazine平均下個運費

配件好少伏可以放心買

張咭就爆，想買都冇得買

我就是成功的例子

特登買去京都影紅葉

你就是成功瘋狂中伏的例子

有錢真好

巴打咁岩既
你幾時去？我都專登買左筒去玩

仆街部機抹完調焦調到眼都盲

變左日本旅遊討論區

其實新手唔係好識Check
係一路睇住Youtube一路跟
好似無咩大問題鏡無霉無花
連測光都work重要連新電
幾舊水連運真係伊悲界良心

不過後面啲海綿接近無晒
係咪會漏光 粗粗地試咗筒先定係有無得自己DIY?

聽日

各位巴打有無地方影紅葉推介？

少啲心血都唔得

海綿可以DIY㗎應該

希望去到好好天

祝閣下旅途愉快
希望唔會好似啲菲文爸咁去到先落幾日雨

natura rich

去tst唱錢順便買，大家知邊間啦

過一百

我係停產之前買定幾卷咋
早知買定幾打可能有閪屌

我係12蚊店買最薄果隻隔音棉黎痴

落左一日咋

你攞得太多啫

蘇華耐唔耐就會喺個倉到zit啲貨出嚟
唔知嘅話，仲以為富賤仲出緊natura
好似啲FM2咁 賣極都仲有

拎定冇壞既

我以為佢地有生產線添呀

我去幾日咋

遲d加到同fm2一樣價

去邊先

Acros 100 120又停埋
富賤

咪講左

e100幾時出120呀 郵票真係買唔落手

放棄富賤喇
All in柯達

但係400h好靚

停囉，黑白大把選擇，執柒左佢啦

係喎眼殘
京都太大路

不過月頭應該得深山果d先有吧？

專登買隻220匣黎影恥孔頂住先

想去d賣菲林機既鋪頭睇下
巴打們有冇好介紹

唉 富賤爭氣啲得唔得

唔一次過執柒晒成個菲林部已經偷笑，你仲對佢有期望

部Konica autorex壞左 快門唔郁

變左反富賤post

接埋就冇120正片了

間中都有屌
屌住用

黑白沖正囉

點死法 之前有考慮過

過完片，反光板上左去唔落返黎，快門冇郁

之前己經試過過片自動撳埋快門，不過撳左兩下又冇事

識貨呀巴打,我都好鐘意依部

深山？

早晨

買左幾錢

bb呢排少左上黎

好靚仔， 係rf嚟？我唔敢入rf，我驚自己唔識check個對焦……

係，有黃斑對焦
無限遠中就得

又有新歡 真係要同菲文爺你學野

買唔成呀
學你屎忽

又見到你

見乜鳩

鬍鬚佬好易認

呢個真 成日擔住口煙

戒煙喇
唔健康呀

我已經成日返唔同地方咁都比你周到

唉，破產

大家都好有貨

睇錯大家好都有貨

66落100C 蝕左wor

我覺得用中幅會爽啲

用埋d恥孔唔好蝕

E100 X3

Fp100c
揸住佢就有文青妹妹閪屌

一塊相紙一塊閪

66落100C有啲大嘥

期已過，最後一批，趁去旅行好好享受埋佢

我識個人能解答你很多菲林上的問題
還是秒回的

他不想公開身份 請找我我再介紹給你
我的ig 9upphoto

好有米

好呀 遲啲搵你先 返緊工

影完之後冇錢沖

旺角：「只要有sink盤，人人可做lab」

深山巴好多女

食蝦飲奶

部郵票機係Canon L2 嚟㗎

食蝦冇得駁嘴喇

想聽深山bb彈琴

有對外籍母子係日皇揀緊機，要唔要制止佢地

駁唔到

我愛富賤

E100 真係香港買算，係淘寶都係要$100 人仔

唔係所有都淘寶平d

You, no buy here
black shop, broken no fix.
Film white white, no thing see.
Go ebay buy, go japan bid buy, go pine house buy,
no good here buy.

個日去don’t sing都有好多蝗語 以為返左深圳

呢排啲comment好多負評
懷疑代理佬mon po腐皮我哋
大方啲喇清

之後隔幾日富賤又宣布cut多隻菲林

腐皮又唔會少忽肉
比佢地呃既苦主就慘喇

成條生產線改為即有

簡潔易明

Diu

今日執屋搵返老豆1989年買既Kodak VR35 K60呢款相機
我第一次接觸菲林相機 係咪要買返KODAK既菲林黎影?

買咩牌子都得㗎
係135就ok，咪買錯120
不過嗰啲咩sunny16牌就咪喇
買啲大路牌（柯達 富賤 Ilford etc.）就可以
正如你買咗架車，去蜆殼定加德士入油都一樣揸到

Made in Hong Kong

大家老豆收埋好多好東西

我表示歡迎

冇父幹

所以我話古董相機唔好狗衝
衝遲你老豆幾十年
你只會買貴/錯野
(利申唔係講非巴)

邊度
我拎咁多次出去都無喎

改緊180做instax wide 仲有無文青女女

仲要拎好多次 呢度啲巴打個個都咁有米

dotwell倒牌送毛

有冇人試過陰毛

知唔知道陰毛嘅作係乜？
就係減少個摩擦。

男人總會做錯事

有心唔怕遲
最緊要你肯改
連續第3日冇醫悲？

冇乜野特別想買唔會點睇ebay
呢個情況就睇旋轉同肥花有咩抵屌野可能都會狗衝
仲想玩多d lego同tomy車，可能買少d相機

kodak啲傻好型
不過好似唔似部

幾時玩埋figure

吹氣figure

忍撚住唔玩架喇，相機已經玩到窮

我真係用手去掂

有米（無女）

冇米冇女

有個仔

都係冇米冇女
我要聽你彈琴
利申上過一堂

遲下先啦

部福仔蛇腹試片睇落幾好，下次啪筒slide

我入左兩粒電池未入菲林 部機無反應係咪正常？
除咗快門制之外 就得返一粒制禁 都係無反應
係咪姐係壞咗？

D圖上網搵 對菲林機完全無概念

留名等其他人答
電子嘢我唔係好識

買筒廿零蚊既菲林試下咪知

雙11有咩菲林野可以平買

依家D快圖美有無菲林買??

好多年冇去，有都貴，去普通沖曬舖/二手相機舖都有

有富賤菲林

咁啱附近有 我同佢講要最平個隻
條友就俾咗隻45$ c200 fuji我

你真係唔好彩
當交學費喇今次

都係無反應 應該係壞左啦
呢D機仲有無得整? 第一頁置頂個D維修
有記念價值 所以想整返佢

$45 c200 慘過部機壞左

平機+電子機仲要冷門型號難d
試下打人情牌睇下有冇人肯整，不過肯都未必整到

起日本想敗一部F3求屌醒

機械快門得1/90 無電猶如垃圾

但好好j

買啦買啦 歡迎加入F3大家庭

自膠 係1/60

咁又係 唔係有記念價值的話買部2手百令蚊仲好過去整
仲要唔知有無地方肯整呢D平價傻瓜機
過幾日出去問下先 唔該晒你

咩價錢？

個心雄咗醫悲多支鏡就出事

小事一樁
自己都抹到啦

唔需要屌醒，買

喺入面唔識抹

再唔係出去搵師傅幫你搞

抹一抹都3舊
買返黎幾銀？

澳洲抹鏡唔知幾錢

五舊

我都想買F3

上次部單反去清塵加抹鏡好似六舊

咁多澳洲

600澳紙？
啲鬼佬好猖狂

港紙

唔係我 係嗰位絲打姐

頭先拗拗吓斷撚咗條彈弓

F3？RIP

Claim 左錢先好抹

RB鏡如果尾玉有霉就易搞好多，幾分鐘ok

用手都扭到出黎

暫時行得一間賣35xxx勁新連手柄，但係我唔想要手柄

你夾硬拗？

仲要好似冇用膠水可以一塊塊抹

已經冇夾硬拗
條彈弓冇咗彈力 搞到個rewind crank係咁fing出嚟
我驚撞撞吓撞斷咪拆出嚟拗吓
點知就咁

咩機

Claim咗

F3

幾多？
其實咁仲有抵屌，上次買支65 扣左claim都係600，三扒兩撥抹返靚

我同佢講退一半錢佢又肯
其實未知影響幾多

其實影響成像好少
但影響自己心理就好大

想出去試機但係又唔想燒菲林
HP5都成50港紙一筒仲要影得個十張

咁你買黎做乜

我地一日燒幾筒

整走電池生銹啲漬 就著燈啦 好滾動

你又啱
最主要係驚晒錢

我都影少左，冇時間

玩得就預左啦

唔用記得拆電

120唔會點就住，612有時都鳩影
4x5就窄d，沖一塊=120沖一筒

我尋日一影就影左500$ 連沖計
有時真係無得計咁多